<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Come Away With Me</title><link href="http://come-away-with.me/" rel="alternate"></link><link href="http://come-away-with.me/feeds/all-fr.atom.xml" rel="self"></link><id>http://come-away-with.me/</id><updated>2013-04-01T00:00:00+02:00</updated><entry><title>San Juan del Sur</title><link href="http://come-away-with.me/2013/April/san-juan-del-sur-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-04-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-04-01:2013/April/san-juan-del-sur-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 novembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juste après notre atterrissage sur le sol Nicaraguayen, un bus navette est venu nous chercher pour nous amener à Granada.
C&amp;#8217;est là que nous passerons notre première nuit sous le bruit des ventilateurs à l&amp;#8217;auberge de jeunesse &amp;#8220;El momento&amp;#8221;
(très sympa et les matelas du dortoirs sont parfaits. Nous avons payés 8$ par personne pour la&amp;nbsp;nuit).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain nous avons pris notre premier petit déjeuné local dans un restaurant du coin. Du riz mélangé avec des haricots bruns
(cela s&amp;#8217;appelle &amp;#8220;Gallopinto&amp;#8221; mais on ne le savait pas encore), des œufs,  des toasts avec beurre et confiture, un café et un jus d&amp;#8217;orange
(Pour la petite histoire, le jus était sucré et salé, Beurk ! Cela ne nous a pas mis en confiance pour la suite). C&amp;#8217;est le ventre bien rempli,
que nous sommes parti pour la station de bus. Impossible de prendre le mauvais bus, car il y a des gars qui cri le nom des destinations,
(un gars par bus, ce qui fait une belle cacophonie). Ni une, ni deux, ils avaient déjà pris nos sacs pour les mettre sur le toit. Ensuite,
il fallait se faire une place dans le bus, car il était déjà plein (trajet en bus de Granada à Rivaz 1.50 chf pour les 2). A Rivaz on a pris un
autre bus jusqu&amp;#8217;à &lt;span class="caps"&gt;SJDS&lt;/span&gt; (San Juan Del Sur, idem 1.50 chf, car on avait les sacs sur le toit sinon on aurait payé 1.20 chf).
C&amp;#8217;est au alentours de 15h00 que nous sommes arrivés à &lt;span class="caps"&gt;SJDS&lt;/span&gt;. Première viste, l&amp;#8217;école, puis la famille dans laquelle nous séjournerons.
C&amp;#8217;est parti pour 2 semaines&amp;nbsp;d&amp;#8217;étude.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4563.jpg" alt="Les bâtisses colorées de Granada"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Les bâtisses colorées de Granada&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4565.jpg" alt="une autre rue de Granada"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Une autre rue de Granada&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Première semaine de cours terminée. Beaucoup de choses à apprendre, on se sent un peu fatigué en fin de semaine, mais c&amp;#8217;est vraiment cool
d&amp;#8217;apprendre une autre langue. La famille dans laquelle nous vivons est très sympa, il y a toujours du monde (d&amp;#8217;ailleurs je ne sais pas trop qui
est la fille, la sœur, la cousine&amp;#8230;). Parfois Lisbania (une des filles de la famille), sa fille de 7 ans Dalia et son petit cousin de 5 ans
mangent avec nous. Sinon c&amp;#8217;est plutôt chacun où il peut quand il&amp;nbsp;peut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma prof s&amp;#8217;appelle Dinorah, elle a toujours vécue au Nicaragua et n&amp;#8217;a jamais voyagée ailleurs. Elle ne connaît pas la neige, ni les douches d&amp;#8217;eau
chaude et elle n&amp;#8217;aime pas le froid, comme la plupart des gens ici. Tous les jours les nicaraguayen mangent du Gallopinto (du coup nous aussi) et
seulement 10% de la population possède une voiture. Ils sont très croyant, mais certains n&amp;#8217;aiment pas le catholicisme, ils disent qu&amp;#8217;ils sont ¨
corrompus ;0). Le toit des maisons et parfois les murs sont en tôle, il y a peu de portes, mais beaucoup de barreaux. Souvent toute la famille
habite sous le même toit, en plus du chien, du chat, de la souris qui rôde dans la cuisine (une pensée pour ma Tante Renée), des cafards dans
la salle de bain, des mouches, les puces du chien et évidemment les moustiques. En résumé, ça fait du monde, peu importe, le lit est confortable,
les draps sont propres et les gens&amp;nbsp;adorables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Español&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Nicaragua aprendí el español, entonces vamos a probar de escribir un poco en español. Yo va a hacer error, pero es un bueno ejercicio para mi.
Después nuestro aterrizaje sobre el suelo de Nicaragua, un autobús vino buscarnos para ir hasta Granada. Ahí es donde que vamos a pasar nuestra
primera Noche, debajo los ventiladores en el hospedaje &amp;#8220;El momento&amp;#8221; (muy simpático, y los colchón del dormitorio son perfecto. Pagamos 8$ cada uno
por la Noche). El día siguiente, comimos el primero local Desayuno en uno restaurante del barrio. Arroz con frijoles (se llama &amp;#8220;Gallopinto&amp;#8221;, pero
no le sabemos ya), huevos revueltos, tostadas con marmelada y mantequilla, un café y un jugo de naranja (el jugo estaba dulce y salado, beurk !
no estábamos confiar para la continuación). Después de estar harto, fuimos en la parada de los buses. Imposible de tomar el falso bus, porque hay
chicos que gritan el nombre de los destinos, (cada buses tiene un chico, eso hacia una mal música). Sin poder decir algo nuestras mochilas
estaban ja sobre el techo del Bus. El Bus estaba ya lleno, entonces debimos hacernos un espacio (viaje desde Granada hasta Rivaz 1.5 chf por los
dos). En Rivaz cambiamos de autobús para ir directamente a &lt;span class="caps"&gt;SJDS&lt;/span&gt; (San Juan Del&amp;nbsp;Sur).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegamos aproxima al las 15h00 en &lt;span class="caps"&gt;SJDS&lt;/span&gt;, nuestra primera visita, la escuela y después encontramos la familia donde vamos a quedarnos.
Vamos por 2 semanas de&amp;nbsp;estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi profesor se llama Dinorah, ella siempre vivió en Nicaragua, nunca ella fue afuera. Ella no conoce la nieve, ni las duchas con agua caliente y
no le gusta el frío (como la mejoría de las personas aquí). Cada día los nicaragüense comen Gallopinto (nosotros también), y solamente 10% del
población tiene un coche. Son muy creyente, pero no les gustan el catolicismo, dicen que es corrupto. Los techos y algunas veces los predes son
echo con chapa. Hay  poco puertas pero muchos barrotes.
A menudo todo la familia vive en la casa, mas el perro, el gato, el ratón del la cocina, cucarachas en el baño , moscas, las pulgas del perro y
evidentemente los mosquitos. Resumiendo, hay mucha gente a pesar de eso, el cama es confortable, las sabanas son limpias et la gente son&amp;nbsp;adorable.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4594.jpg" alt="Une rue du village"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Une rue dans &lt;span class="caps"&gt;SJDS&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4590.jpg" alt="Le café où nous allions faire nos cours"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Le café où nous allions faire nos cours&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4584.jpg" alt="La rue de l'école"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;La rue de l&amp;#8217;école&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4582.jpg" alt="l'école"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;L&amp;#8217;école&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4470.jpg" alt="Dinorah et moi en pleine discussion"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Dinorah et moi en pleine discussion&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4463.jpg" alt="Couché de soleil sur San Juan Del Sur"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Couché de soleil sur San Juan Del Sur&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4488.jpg" alt="La cour de la maison"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;La cour de la maison&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4487.jpg" alt="Notre chambre"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre chambre&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span8"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4658.JPG" alt="Notre 1ère famille"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre 1ère famille&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4661.jpg" alt="Dalia et moi"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Dalia et moi&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Yosemite</title><link href="http://come-away-with.me/2013/March/yosemite-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-03-22T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-03-22:2013/March/yosemite-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;06 Novembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la route, parlons en, si il y en a bien une à déconseiller, c&amp;#8217;est celle que l&amp;#8217;on a prise de los angeles en direction de Yosemite.
Pourquoi ?  Pour la simple et bonne raison que la viande que l&amp;#8217;on trouve dans les  hamburgers est élevée le long de cette route
(je vous assure qu&amp;#8217;après on ne voit plus les hamburgers de la même façon).
Fort heureusement, à l&amp;#8217;approche de Yosemite, les odeurs et le dégoût s&amp;#8217;envolent.  Du vert, de la forêt, des couleurs, l&amp;#8217;odeur des pins, Mmmh..
Voilà qui est mieux.
Les pieds dans la forêt et la tête dans la montagne nous voici à Yosemite (inscrit au patrimoine mondial de l&amp;#8217;Unesco depuis 1984).
Au coeur de la Sierra Nevada en Californie, ce parc national permet de contempler des paysages alpins, des vallées et moraines typiques en &amp;#8220;U&amp;#8221;
façonnées par les dernières glaciations, mais encore des pics, des dômes de granite, des falaises grandioses, des lacs, rivières et cascades
majestueuses, des forêts de séquoias géants et des centaines d&amp;#8217;espèces d&amp;#8217;oiseaux et de mammifères. Ajoutez à tout cela les couleurs de l&amp;#8217;automne et
une odeur de forêt, c&amp;#8217;est un régal. Nous nous rendons dans le camping et discutons 2 mots avec le ranger pour connaître un peu mieux le problème
qu&amp;#8217;il y a eu avec les souris. Le problème ne touchait pas la partie camping, mais les constructions en dur. La contamination se faisait en respirant
l&amp;#8217;air d&amp;#8217;un endroit fermé ou il y avait des excréments de rongeurs, donc pas de soucis pour&amp;nbsp;nous.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4313.jpg" alt="J'adore"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;J&amp;#8217;adore&lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4318.jpg" alt="Vue d'en haut"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Vue d&amp;#8217;en haut&lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Ils annoncent de la neige pour ces prochains jours, nous decidons donc de traverser le parc pour nous rendre au lac mono voir les célèbres &amp;#8220;Tufas&amp;#8221;
et revenir avant qu&amp;#8217;il ne ferment la route. (Les Tufas sont la concrétion atypique d&amp;#8217;argiles cimentées à de la chaux hydraulique, sous forme de
colonnes dures signalent la rencontre des eaux chaudes sous pression riches en ions calcium et des eaux plus froides du lac chargées d&amp;#8217;anhydride
carbonique et je rajouterai, merci Wikipédia&amp;nbsp;;0)).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4376.jpg" alt="Au couché du soleil"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Au couché du soleil&lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4389.jpg" alt="Au levé du soleil"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Au levé du soleil&lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Timing parfait pour le retour, une fois les portes du parc passées, nous avons croisés les Rangers qui venaient de fermer la route en contresens.
Ici se termine notre séjour à Yosemite et notre séjour aux &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; touche gentiment à sa fin. Il est temps pour nous de nous poser 2-3 jours à San
Francisco avant de prendre l&amp;#8217;avion jusqu&amp;#8217;au Nicaragua.  A San  Francisco nous logerons chez Laura. Elle a un apparat génial et cela nous a fait
beaucoup de bien de nous poser et de ne rien faire pendant quelques jours. Merci a Laura et Paul pour, l&amp;#8217;excellent petit déjeuner sur la terrasse,
la création d&amp;#8217;un superbe gâteau en live, les plats chinois, le bon petit resto et merci aussi pour le paquet&amp;nbsp;:0).&lt;/p&gt;
&lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span7 offset3"&gt;&lt;p&gt;Bye bye les &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt;, on est pas prêt d&amp;#8217;oublier tes parcs, ils sont grandioses, prends en bien soin&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span6 offset3"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;&lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1577.jpg" alt="Le bisous d'au revoir"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Le bisous d&amp;#8217;au revoir&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;&lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;</summary></entry><entry><title>Las Vegas</title><link href="http://come-away-with.me/2013/March/las-vegas-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-03-20T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-03-20:2013/March/las-vegas-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;31 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd&amp;#8217;hui nous arrivons à Las Vegas, c&amp;#8217;est l&amp;#8217;occasion pour nous de faire quelques achats pour la suite du voyage, genre un tripod
pour l&amp;#8217;appareil photo, des piles pour le spot, une pour la montre etc&amp;#8230;
Il y a des centres commerciaux partout, mais, les gens sont drôlement habillés aujourd&amp;#8217;hui, on croise, Spiderman , Blanche neige,
des princesses, des lions mais aussi des monstres ! Et oui, ce soir c&amp;#8217;est Halloween. Tiens pour ma part j&amp;#8217;ai une petite idée de ce que
j&amp;#8217;aimerais faire ce soir à Las Vegas (2 draps blancs, 2 trous et on aurait nos costumes pour aller faire une Halloween party, mais non
ce n&amp;#8217;est pas ça). Ce soir c&amp;#8217;est direction le Bellagio (les machines à sous ? Non, non, très peu pour nous).
La décoration à l&amp;#8217;intérieure du Bellagio est magnifique; un moulin à eau, une immense citrouille faite avec des fleurs, un arbre qui bouge
les yeux et qui parle (là il faut s&amp;#8217;arrêter pour regarder la réaction des enfants), des feuilles géantes brunes, beige, bordeaux en verre
soufflé pendent au plafond, un arbre fontaine avec de l&amp;#8217;eau qui s&amp;#8217;écoule de chaque feuille&amp;#8230;etc.(Si un jour vous voulez bosser dans la
déco, c&amp;#8217;est l&amp;#8217;endroit parfait pour faire un stage). Bon ça ne vous dit toujours pas ce que l&amp;#8217;on va faire ce soir et bien ce soir, nous allons
voir &amp;#8220;O&amp;#8221;. Si vous ne connaissez pas, je vous invite à cliquer sur le lien en bas de page (les images parleront bien plus que des mots).
En attendant mon tour dans les toilettes du Bellagio, j&amp;#8217;ai réalisé que je sortais un peu du lot.
Généralement, les personnes qui vont au casino s&amp;#8217;habillent élégamment (sauf fautes de goût, mais les talons sont toujours de&amp;nbsp;mise).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;                 &lt;div class="span5"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/Bellagio_net.jpg" alt="Bellagio, Las Vegas (photo prise sur le net)"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Bellagio, Las Vegas (photo prise sur le net)&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Maintenant je vais vous décrire ma tenue :
de grosses lunettes roses sur la tête, ma jaquette bleu (bien bleu), mon jeans et mes flip flop violette ! Ça m&amp;#8217;a bien fait sourire :0).
Le lendemain nous sommes allés voir le ballet des jets d&amp;#8217;eau du Bellagio. Le soir on s&amp;#8217;est posé dans un starbucks pour finir quelques textes.
Les heures sont passées sans que l&amp;#8217;on s&amp;#8217;en rende compte et nous avons fini vers les 1-2 heures du matin, Demain direction Death&amp;nbsp;Valley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;03 novembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Death Valley est la partie la plus basse et la plus sèche d&amp;#8217;amerique du Nord. Le point le plus bas se situe dans Badwater basin avec 86m
en dessous du niveau de la mer. Le 10 juillet 1913, Furnace  Creek retient le record de la température de l&amp;#8217;air officiellement mesurée la
plus élevée au monde, 56.7&amp;nbsp;°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous commenceront notre journée avec un lever de soleil à zabriskie point qui offre un point de vue sur les formations géologiques multicolores de
la vallée et leurs formes d&amp;#8217;érosion (le site est formé de sédiments (graviers, cendres) qui se sont déposés dans le Furnace Creek Lake, asséché il
y a 5 millions d&amp;#8217;années). Puis après un détour par artiste drive (L&amp;#8217; Artists Palette est remarquable du fait de la diversité des couleurs de ses
roches. Elles proviennent de l&amp;#8217;oxydation des métaux qui y sont inclus : le rouge, le rose et le jaune proviennent de sels de fer, le vert est une
décomposition du mica, et le violet provient du manganèse).
Nous continuerons sur la route qui descend en dessous du niveau de la mer. Pour nous le rappeler, en plus des panneaux, la route fait des
vagues (wouuuh c&amp;#8217;est six flags avant l&amp;#8217;heure). Puis, direction Los Angeles où Greg &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Nicole nous&amp;nbsp;attendent.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;                 &lt;div class="span12"&gt;                         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4195.jpg" alt="Zabriskie point"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Zabriskie point&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4241.jpg" alt="Death Valley"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Death Valley&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Super accueil, super souper (c&amp;#8217;était délicieux Nicole), super famille (les animaux compris évidemment ;o)). On retrouve un lit et une douche chaude, comme c&amp;#8217;est bien ! On a même
droit à un vrai déjeuner Américain, merci Greg :O).
Le lendemain direction Magic mountain un parc d&amp;#8217;attraction de montagnes russes et grands huits (en compagnie de Greg, Ciara en compagnie de sa cousine
et son copain).
Super journée, sauf peut-être pour nos estomacs qui ont un peu moins appréciés les roller coasters. On a rien trouvé de mieux que de manger
des sushis le soir pour nous remettre l&amp;#8217;estomac, et bien ça a très bien fonctionné (merci Greg pour l&amp;#8217;adresse).
(ça m&amp;#8217;a fait super plaisir de te revoir Greg et de connaître ta famille, à bientot sur les pistes ou ailleurs).
Le lendemain après un bon dîner, nous avons emmené Ciara à l&amp;#8217;aéroport et avons reprit la route.
(C&amp;#8217;était vraiment cool de passer tous ces bons moments avec Greg et Ciara, à&amp;nbsp;refaire).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;                 &lt;div class="span12"&gt;                         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050675.jpg" alt="Petit souvenir de Six Flags"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Petit souvenir de Six Flags&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4256.jpg" alt="Ciara &amp; Marc-Aurèle"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Ciara &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Marc-Aurèle&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span8 offset2"&gt; &lt;!--iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/Vm11jzx7Ka0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe--&gt; &lt;object width="100%" height="500"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/Vm11jzx7Ka0?version=3&amp;amp;hl=fr_FR"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true"&gt;&lt;/param&gt;&lt;param name="allowscriptaccess" value="always"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/Vm11jzx7Ka0?version=3&amp;amp;hl=fr_FR" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="500" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;</summary></entry><entry><title>Grand Canyon</title><link href="http://come-away-with.me/2013/March/grand-canyon-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-03-19T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-03-19:2013/March/grand-canyon-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;28 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivés à Grand Canyon, ça a été un peu le choc. Je ne parle pas du canyon (bien qu&amp;#8217;il soit impressionnant), mais du
monde qu&amp;#8217;il y avait. Et oui, jusqu&amp;#8217;à présent on n&amp;#8217;avait pas vu beaucoup de personnes sur les sites, du coup ça change.
C&amp;#8217;est pas tout ça, mais si on veut descendre dans le canyon demain, il faut que l&amp;#8217;on réserve le camping
alors zu, on va voir les rangers. On arrive juste à temps pour prendre la dernière place disponible au camping
(Oh, merciiii, trop cool !). C&amp;#8217;est bientôt l&amp;#8217;heure où le soleil va se coucher et on ne veut pas louper ça, alors direction le point
de vue le plus proche pour prendre quelques photos. La lune nous a fait l&amp;#8217;honneur d&amp;#8217;être de la partie, c&amp;#8217;était top.
(le nuage de fumée que l&amp;#8217;on voit sur les photos, c&amp;#8217;est un incendie de prévention qui mettra environ 1 semaine pour&amp;nbsp;s&amp;#8217;éteindre).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span12"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/4099_modif.jpg" alt="Couché de soleil avec la lune"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt;Couché de soleil avec la lune&lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Un peu d&amp;#8217;explications, Le Grand Canyon est une gorge de 450 kilomètres de long,
d&amp;#8217;une largeur de 1,5 à 30 kilomètres et d&amp;#8217;une profondeur de 1600 m. C&amp;#8217;est le fleuve Colorado qui l&amp;#8217;a creusé. C&amp;#8217;est un gigantesque musée
géologique où presque la moitié de l&amp;#8217;histoire de la terre (1,7 milliard d&amp;#8217;années) est visible. Inscrit au patrimoine mondial de l&amp;#8217;humanité
depuis 1979. La température entre le sommet et le fond du canyon peut varier d&amp;#8217;environ 7 degrés.
Il doit être pas loin de midi, lorsque l&amp;#8217;on commence notre descente dans le canyon. Ca descend, ça
descend, ça descend encore et encore. Notre point de repère c&amp;#8217;est la rivière Colorado qui devient de plus en plus grande. Lorsque l&amp;#8217;on
aperçoit la passerelle, nous savons que nous ne sommes plus très loin du campement. Et oui quelques minutes plus tard, nous voici arrivés.
On choisit une place au bord de la petite rivière, c&amp;#8217;est parfait&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;                 &lt;div class="span12"&gt;                         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4126.jpg" alt="C'est par là !"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;C&amp;#8217;est par là !&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4150.jpg" alt="Notre campement"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre campement&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;La nuit a été bonne, aujourd&amp;#8217;hui c&amp;#8217;est grimpette au programme. Départ 9h30, le paysage aride de la descente laisse à présent place à des oasis de verdures.
Heureusement, nous avons beaucoup d&amp;#8217;ombre, ce qui facilite notre ascension. Malgré tout, la fin devient un peu difficile et pour s&amp;#8217;occuper l&amp;#8217;esprit,
on se met à compter les miles qu&amp;#8217;ils nous restent avant d&amp;#8217;atteindre le sommet (no comment!). C&amp;#8217;est finalement vers 14h30
que nous atteignons enfin le sommet, en récompense une bonne douche (2usd pour 8 min).
Et hop ! une pelée de bons souvenirs en&amp;nbsp;plus.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4177.jpg" alt="Encore un étage est on est en haut"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Encore un étage et on est en haut&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4171.jpg" alt="Il y a aussi des mules qui descendent dans le canyon"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Il y a aussi des mules qui descendent dans le canyon&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Antelope Canyon et Monument Valley</title><link href="http://come-away-with.me/2013/March/antelope-canyon-et-monument-valley-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-03-18T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-03-18:2013/March/antelope-canyon-et-monument-valley-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;27 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antelope canyon est un slot canyon (Un Slot canyon en français ça veut dire: Canyon en fente. Plus précisément, c&amp;#8217;est un
canyon étroit, formé par le ruissellement de l&amp;#8217;eau à travers la roche et il est beaucoup plus profond que large).
La première chose qui nous a frappé en arrivant sur le site, c&amp;#8217;est que toutes les jeeps étaient parquées
de manière à pouvoir quitter les lieux au plus vite. Pourquoi ? Parce que ce canyon est toujours actif
(si je puis dire ainsi), ce qui signifie, que lors de fortes pluies, l&amp;#8217;eau s&amp;#8217;y engouffre encore à une vitesse
fulgurante. C&amp;#8217;est pourquoi il est interdit de les visiter sans guide. Chaque guide dispose d&amp;#8217;une radio, pour les
informer en cas de pluie en amont. (et oui, même si sur les lieux il fait beau, cela ne veut pas dire que c&amp;#8217;est sans danger,
des orages, même à une grande distance, peuvent causer des crues dans le canyon).
Ne pouvant pas gérer la visite par nous-mêmes, il est plus difficile de prendre son temps et de profiter de la
beauté des lieux, car derrière et devant nous, il y a les autres groupes et parfois il faut s&amp;#8217;entendre sur les priorités de croisement,
(et oui, le canyon est assez étroit par endroit). Cependant, cela n&amp;#8217;enlève rien au charme des lieux. Selon la lumière et la forme de
la roche, on peut distinguer un ours ou encore un cœur (comme le montre l&amp;#8217;image du texte), c&amp;#8217;est splendide.
Décidément on s&amp;#8217;en met pleins les&amp;nbsp;yeux.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span4 offset1"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3866.jpg" alt="On était pas seul"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;On était pas seul&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;         &lt;/div&gt;         &lt;div class="span4 offset2"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3793.jpg" alt="Vue de l'intérieur"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Vue de l&amp;#8217;intérieur&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Une fois la lumière éblouissante du jour retrouvée, nous reprenons la route en direction de Monument Valley.
(Monument valley se situe sur le territoire sacré des Navajos. C&amp;#8217;est dans le western Stagecoach (1938), de John Ford (que je ne connais pas),
où John Wayne fit ses débuts, qu&amp;#8217;on a pu découvrit ce paysage qui sert et à servit de support à de nombreux films, comme :
la chevauchée fantastique, Rio grande ou encore aux publicités Marlboro).
Un 4x4 c&amp;#8217;est vraiment pratique, le petit circuit à faire dans monument valley avec ses routes cabossées nous le rappel. Le ciel s&amp;#8217;est couvert,
c&amp;#8217;est pas gagné pour que le soleil illumine ces monuments de pierre avant de se coucher. Mais soudain, une éclaircie, juste au bon moment !
À decidemment, la nature nous surprendra toujours.
Après le couché du soleil, nous reprenons la route. Nous avons entendu parler d&amp;#8217;un Monument Valley miniature qui se situe dans le lieu dit
de la vallée des Dieux. C&amp;#8217;est donc là-bas que nous irons dormir avec (comme souvent) un superbe paysage pour le&amp;nbsp;réveil.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt;         &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3890.jpg" alt="Monument Valley"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Monument Valley&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3974.jpg" alt="Avant que le soleil se couche"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Avant que le soleil se couche&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3981.jpg" alt="Avec la route pour donner une idée de la grandeur"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Avec la route pour donner une idée de la grandeur&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B4030.jpg" alt="Réveil à monument valley miniature"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Réveil à monument valley miniature&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Au revoir Monument Valley et en route pour le célèbre grand canyon ! Heureusement que l&amp;#8217;on est bien reposé, car la route c&amp;#8217;est, tout droit, toujours
tout&amp;nbsp;droit.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt; &lt;ul class="thumbnails"&gt;         &lt;li class="span12"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B4034_mod.jpg" alt="Sur la route"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Sur la route&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>The Wave</title><link href="http://come-away-with.me/2013/March/the-wave-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-03-16T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-03-16:2013/March/the-wave-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;26 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voiture parquée, plan en main, permis attaché et visible sur le sac, nous sommes fin prêt. The Wave prépare-toi, nous voilà !
(Imaginez 2 gamins qui viennent de recevoir un jouet pour Noël). Le chemin n&amp;#8217;est pas indiqué, mais avec les quelques explications reçues, le plan
et les traces de pas dans le sable, on devrait s&amp;#8217;en sortir facilement.
Après avoir marché pendant plusieurs minutes entre des arbustes, nous sommes arrivés dans un grand espace habité par des rochers en forme de
grosses boules. De part leurs couleurs, on dirait que certaines d&amp;#8217;entre elles sont faite de crème chantilly mélangé à de la fraise c&amp;#8217;est excellent.
(Mmmm, rien que d&amp;#8217;en parler, cela me donne faim). Nous ne sommes plus très loin maintenant, plus que quelques mètres.
Ahhhhh ! La voilà ! la fameuse vague de pierre ! C&amp;#8217;est vraiment un endroit unique, on ne compte plus les années qui ont été nécessaires pour façonner
la roche et lui donner cette forme inattendue.
On s&amp;#8217;amuse comme des petits fous, on grimpe partout, avide de découvrir d&amp;#8217;autres endroits ou les couleurs de la roche se rencontrent et se mélangent.
C&amp;#8217;est beau, on prend des tonnes de photos (ne vous inquiétez pas, on ne va pas toutes les mettre sur le site).
20 personnes par jour, ça ne fait pas beaucoup de monde sur le site, ce qui est encore mieux, on peut donc profiter pleinement et pendre notre temps
pour apprécier le lieu à sa juste valeur. On profite aussi des alentours ou les rochers sont une accumulation de fines couchent superposées
(tel un mille&amp;nbsp;feuille).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le soleil commence à disparaître, il est temps pour nous de prendre le chemin du retour. Sans la lumière du soleil, cela nous donne
l&amp;#8217;impression de nous trouver dans un nouveau décor, les couleurs changent, nous avons 2 paysages en un.
Toutes ses émotions ça se fête du coup ce soir, on dort à l&amp;#8217;hôtel à page (Best western pour 65 &lt;span class="caps"&gt;USD&lt;/span&gt; - Linges, savon, shampooing,
après-shampooing, sèche-cheveux, table, chaises, lit avec gros matelas et buffet pour le petit-déjeuner, alors là, si c&amp;#8217;est pas du
luxe ça ! hein ! (le moment le plus fun dans l&amp;#8217;hôtel c&amp;#8217;était de cuisiner dans la salle de bain avec la ventilation à fond à cause du détecteur incendie.
C&amp;#8217;était parfais de manger au&amp;nbsp;chaud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme demandé par Hervé, voici quelques photos&amp;nbsp;:O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(petite précision pour mes parents, Hervé un collègue, pas Hervé mon&amp;nbsp;frère).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span4"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3710.jpg" alt="Marc-Aurèle dans la vague"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle dans la vague&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_50646.jpg" alt="The wave"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;The Wave&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3627.jpg" alt="Encore The Wave"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Encore The Wave&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3641.jpg" alt="Le paysage"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Le paysage&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3735.jpg" alt="Marc-Aurèle surfe la vague :O)"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle surfe la vague !&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3730.jpg" alt="Des couleurs"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Des couleurs&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3781.jpg" alt="Le pays de Charlotte aux fraises"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Le pays de Charlotte aux fraises&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span12"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/The_wave_3649.jpg" alt="No comment"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;No comment&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Permis pour the Wave</title><link href="http://come-away-with.me/2013/February/permis-pour-the-wave-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-02-13T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-02-13:2013/February/permis-pour-the-wave-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;25 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce matin rebelote, direction la loterie pour le permis donnant accès à coyote buttes nord, et à la fameuse &amp;#8220;Wave&amp;#8221;.
Bon on est 96 ce matin, donc c&amp;#8217;est pas gagné. Aujourd&amp;#8217;hui notre numéro est le &amp;#8220;41&amp;#8221; (j&amp;#8217;imagine cette petite boule avec le no 41 tourner
dans la roue du bingo et sortir). Suspens, suspens, suspens, les boules tournent et se mélangent. Ah en voilà une qui sort!
Le Ranger : &amp;#8221; le premier chanceux du jour est le no&amp;#8230;..&amp;#8221;. Vous sentez ce suspens ? Il n&amp;#8217;y a plus un bruit dans la salle,
même pas une respiration (derrière nous, un couple de français qui revenaient pour la 3ème x). Tout le monde à les yeux rivés
sur le Ranger. Le Ranger : &amp;#8221; &amp;#8230;&amp;#8230; Le numéro&amp;#8230;&amp;#8230; (j&amp;#8217;aime bien faire durer le suspens :o), vous imaginez 96 personnes à attendre
impatiemment le verdict, et à se demander si ils feront parti des 10 chanceux du jour ?). Le Ranger:&amp;#8230; &amp;#8221; 41 &amp;#8221; ! Youuuuuouuuouuuuuouuuu !!!
c&amp;#8217;est nous ! Le premier no qu&amp;#8217;il tire ! c&amp;#8217;est le nôtre ! Trop coool ! Merci petite&amp;nbsp;étoile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir pris toute les informations nécessaires, nous partons en direction de la ville Page pour se renseigner sur Antelope canyon que nous
ferons samedi, car demain c&amp;#8217;est the &amp;#8220;Wave&amp;#8221; youououou&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici une petite vidéo faite avec mon iphone 3gs pour vous donner une idée de&amp;nbsp;l&amp;#8217;ambiance.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/59527511" width="100%" height="581" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary></entry><entry><title>Kanab &amp; Zion</title><link href="http://come-away-with.me/2013/February/kanab-zion-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-02-10T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-02-10:2013/February/kanab-zion-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;24 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce matin nous avons mis le réveil pour participer à la loterie quotidien, qui donne un permis pour aller voir
the Wave qui se situe au nord de coyote buttes (une formation rocheuse datant du jurassic formant une vague). L&amp;#8217;accès à The Wave
est très réglementé. Le site étant aussi extraordinaire que fragile, le &lt;span class="caps"&gt;BLM&lt;/span&gt; (Bureau of Land Management) en charge de la préservation
du site, a mis en place un système de permis pour accéder à Coyote Buttes Nord, et une loterie pour attribuer ces permis.
10 permis sont attribués via une loterie en ligne (les inscriptions se font 4 mois à l&amp;#8217;avance. Ce qui n&amp;#8217;était pas envisageable pour
nous, car nous ne savions pas quand est-ce que nous serions par ici) et 10 autres sont attribués sur place.
Au total, seulement 20 personnes peuvent accéder au site chaque jour. Ferons-nous partis des heureux élus ?
Nous rentrons dans la salle avec 42 autres personnes. Nous nous inscrivons, nous recevons un numéro (le 18) et le tirage commence.
1er tirage = un groupe de 2 personnes, 2ème tirage = 1 personne, ouille ouille ouille plus que 7 places. 3ème tirage = 4 personnes
aïe ! 4ème tirage = 2 personnes, et c&amp;#8217;est pas nous, bouuu&amp;#8230;.! C&amp;#8217;est pas grave on reviendra demain.
Donc le programme du jour sera de nous rendre au parc national de&amp;nbsp;Zion.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3393.jpg" alt="Le début de la balade"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Le début de la balade&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Nous avons choisi de prendre un peu d&amp;#8217;altitude et de faire la balade nommée &amp;#8220;Angels Landing&amp;#8221;. Le meilleur remède contre le vertige&amp;#8230;
(enfin euh, il faut parfois surpasser ses peurs :0)). C&amp;#8217;était vraiment top (Alain j&amp;#8217;ai pensé à toi, cela t&amp;#8217;aurais beaucoup plus.
A mettre sur ta liste après la dent d&amp;#8217;Oche). À mi-chemin il a commencé à pleuvoir, pas top quand on monte sur de la roche,
mais bon c&amp;#8217;est du sandstone (et comme je l&amp;#8217;avais précisé dans l&amp;#8217;article Bryce&amp;#8230; celle-ci est bien particulière et elle croche.
On check le ciel, pas d&amp;#8217;éclair alors on continue. Arrivé en haut c&amp;#8217;était: &amp;#8220;Wahooo&amp;#8221;! La pluie mélangé aux rayons du soleil, ça donne quoi ?
Et oui, un arc-en-ciel ! Non, un double arc-en-ciel ! la nature nous offrait là un beau spéctacle, c&amp;#8217;était magique !
Ce soir c&amp;#8217;est vin et chocolat, on décide de manger sur la table devant le bureau des rangers et de dormir aux alentours.
Et oui, demain est un autre jour et nous participerons à nouveau à la loterie pour aller voir The Wave&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3437.jpg" alt="Un côté avec l'arc-en-ciel"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Un côté avec l&amp;#8217;arc-en-ciel&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3495.jpg" alt="Et voici l'autre côté"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Et voici l&amp;#8217;autre côté&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050559.jpg" alt="Alors Marc-Aurèle, ça va en tong ?"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Alors Marc-Aurèle, ça va en tong ?&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050586.jpg" alt="Un photographe qui n'a pas peur du vide"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Un photographe qui n&amp;#8217;a pas peur du vide&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3458.jpg" alt="Pendant ce temps sur les chaussures du photographe"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Pendant ce temps sur les chaussures du photographe&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3503.jpg" alt="Et oui, c'est bien le chemin !"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Et oui, c&amp;#8217;est bien le chemin !&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Bryce Canyon</title><link href="http://come-away-with.me/2013/February/bryce-canyon-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-02-05T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-02-05:2013/February/bryce-canyon-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;21 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En route pour Bryce Canyon via la route de forêt qui nous donne une belle vue sur un autre canyon (ici des canyons il y en a
partout). On s&amp;#8217;arrête juste avant le Parc National de Capitol Reef pour dormir, mais sans oublier de fêter l&amp;#8217;anniversaire à
Marc-Aurèle. Le camping force l&amp;#8217;improvisation, cela sera donc un cookie qui jouera le rôle du gâteau et une allumette celui
de la bougie. C&amp;#8217;était un moment très sympa, on a beaucoup rit. Le lendemain, nous sommes allés dans le parc de Capitol Reef,
où nous avons trouvé un endroit bien sympathique (une table au milieu des arbres jaunes) pour déjeuner. Ensuite, nous avons
pris la route scénique jusqu&amp;#8217;à Bryce avec une petite halte à Kiva Koffehouse pour un bon cappucino et un peu de&amp;nbsp;net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes arrivés à Bryce lorsque le soleil couchant caressait de ses rayons les roches colorées aux formes coniques formant
un amphithéâtre naturel. On regardait ce spectacle fabuleux, la bouche ouverte avec des yeux de merlan frit. En plus, juste à
côté, il y avait des toilettes intérieures avec chasse d&amp;#8217;eau et lavabo, que du bonheur. Du coup on a passe la nuit à 5min de là
sur une route de forêt parallèle au parc. Et oui demain c&amp;#8217;est levé au aurores pour voir le soleil se lever à Bryce point (plus
tard on remarquera que le meilleur point de vue c&amp;#8217;est Inspiration Point).
Après avoir pris 28000 photos, on a fait une petite balade (le sentier bogaloo loop et wall street). C&amp;#8217;était vraiment top
de se balader parmis ces formations géologique âgées de dizaines de millions d&amp;#8217;années.
Vers les 14h00, on a repris la route direction Kanab (La ville de tous les départs, car celle-ci est centralement située pour se rendre
à : Vermilion Cliffs National Monument (c&amp;#8217;est aussi par là qu&amp;#8217;il y a coyote buttes), Bryce Canyon National Park, the Grand Canyon
(North Rim), Zion National Park, et le Lac Powell. Nous, nous sommes allés là-bas, afin d&amp;#8217;obtenir le permis pour the Wave, situé dans coyote buttes.
Sur place on se pose dans un camping de cowboy, non loin du bureau des rangers où nous nous rendrons demain matin à l&amp;#8217;ouverture pour le&amp;nbsp;permis.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span4"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3262.jpg" alt="balade Wall street"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Balade Wall street&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;          &lt;/ul&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt;         &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3186.jpg" alt="L'amphithéâtre"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;L&amp;#8217;amphithéâtre&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3021.jpg" alt="Quelque part au bord de la route de forêt"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Quelque part au bord de la route de forêt&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3066.jpg" alt="Souper d'anniversaire"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Souper d&amp;#8217;anniversaire&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3097.jpg" alt="Bryce et ses sentiers"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Bryce et ses sentiers&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3235.jpg" alt="Marc-Aurèle, durant notre ballade"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle, durant notre ballade&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B3219.jpg" alt="Une autre vue de Bryce Canyon"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Une autre vue de Bryce Canyon&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Arches - Moab - Canyonland</title><link href="http://come-away-with.me/2013/January/arches-moab-canyonland-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-01-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-01-27:2013/January/arches-moab-canyonland-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;12 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On quitte Yellowstone pour prendre la route en direction du Parc National Arches. Il est déjà tard, nous décidons donc de
partir à la recherche d&amp;#8217;un endroit pour dormir et si possible à côté d&amp;#8217;une rivière. (Et oui, ce qu&amp;#8217;on ne vous a pas dit,
c&amp;#8217;est que la plupart des douches du parc sont fermées, les seules encore en service se situaient à l&amp;#8217;opposé de nous.
Ca sera donc, lingettes humides jusqu&amp;#8217;à nouvel ordre. Sauf que là, ça va faire 5 jours et on a terriblement envie de prendre
une douche, le pourquoi de la rivière).
Ah! les rivières du nord-ouest Américain au mois d&amp;#8217;octobre, que du bonheur !!! Pour que vous puissiez vous faire une idée,
on peut comparer l&amp;#8217;expérience avec les bains froids dans lesquels on plonge en sortant du sauna.
Et bien, vous imaginez la même chose, en restant dedans pour vous lavez les cheveux sans oublier qu&amp;#8217;à l&amp;#8217;extérieur il fait froid !
Bilan: Quand sa pique, c&amp;#8217;est que vous avez encore de la sensibilité et quand vous ne sentez plus vos membres, c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il est temps
de&amp;nbsp;sortir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;est toujours accompagné par les couleurs de l&amp;#8217;automne que nous sillonnons les routes américaines, nous passerons par des villes
aux noms familiers. Et oui, nous sommes passés par Montpellier pour aller manger un hamburger à Paris :O). Le soir nous avons
trouvé un camping avec des tables couvertes. Pour la place, on avait l&amp;#8217;embarras du choix, nous étions 2 véhicules pour tout
le camping et, attention, on avait des prises électrique ! Par contre pour l&amp;#8217;eau il fallait marché jusqu&amp;#8217;à la cabane des rangers
(A cause du froid et du gel).
Le lendemain nous avons roulé jusqu&amp;#8217;à Salt Lake City, la seule chose qui nous a laissé bouche B, c&amp;#8217;est un jardin qui se situe
à Thanksgiving point. Un oasis de verdure, d&amp;#8217;eau et de fleurs au milieu d&amp;#8217;un désert. Sinon on a voulu s&amp;#8217;aventurer plus au nord-ouest
de la ville pour aller voir le Great Salt Lake, mais cela sentait tellement mauvais (oh la la ! c&amp;#8217;était une infection !) que nous avons
fait demi-tour pour aller voir autre&amp;nbsp;chose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;17 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes arrivés à Arches pour le couché du soleil. (Si il y a bien une chose dont les américains peuvent être fière, c&amp;#8217;est bien
de leurs parcs nationaux). Encore une fois le spectacle était superbe ! Ce parc est connu pour sa formidable concentration d’arches
rocheuses naturelles (plus de 2000 !), mais aussi pour ces falaises et buttes travaillées par l&amp;#8217;érosion. Le couché de soleil se fera
à Delicate Arch avec pleins d&amp;#8217;autres touristes venus admirer le spéctacle.
(C&amp;#8217;est la plus photographiée. Les habitants de la région l’ont surnommée « jambière de cowboy », on la retrouve aussi dessinée sur
les plaques&amp;nbsp;d’immatriculation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;18 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc-Aurèle ne le sais pas encore, mais ce matin on va faire un tour en mongolfière au dessus des canyons (bon ok, son anniversaire
c&amp;#8217;est dans 3 jours, mais ici les vents sont capricieux, alors quand on est au bon endroit au bon moment, on y va !).
C&amp;#8217;est juste après le lever du soleil que nous prendrons notre envol pour un voyage d&amp;#8217;un peu plus d&amp;#8217;une heure et demie.
Hé bien, c&amp;#8217;est grandiose ! (Je laisserai Marc-Aurèle faire par de ses impressions dans son&amp;nbsp;texte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour sur la terre ferme pour enchaîner avec une petite virée en 4X4 dans Canyonland avec des amis (Caroline, Anders &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Brandon).
Nous voici partis à 2 voitures. Brandon connaît le chemin pour se rendre sur la White Rim Road (une route qui fait un beau tour dans
le canyon, sur des chemins de pierres où le 4x4 est obligatoire).
Notre petit jeu off-road avec Marc-Aurèle c&amp;#8217;est de repeindre la voiture en passant rapidement dans de grosses flaques d&amp;#8217;eau.
Ici, on a trouvé notre meilleure flaque, avec la couleur de la terre rouge, on a offert un soin de carrosserie à la voiture.
A tel point que de face, on pouvait nous confondre avec le paysage.
En parlant de paysage, on se sent vraiment tout petit ici, le décor qui nous entoure est immense ! On ne voit pas le temps passer et
il est l&amp;#8217;heure pour Caroline, Anders et Brandon de ramener la voiture à Moab (village qui se situe à 8km du Parc Arches).
Nous, on décide de continuer la route et de faire la boucle complète (évidemment notre voiture étant aussi notre maison,
c&amp;#8217;est beaucoup plus facile). Le soleil se couche, la route n&amp;#8217;en finie plus, on est fatigué, nous décidons de nous arrêter là pour
aujourd&amp;#8217;hui. On pose le camp (enfin, on parc la voiture) pour la nuit. Les réveils nous offrent souvent de belles surprises, comme
ce matin, avec la rivière et ces immenses falaises rouges, génial ! une fois de plus. Retour à Arches pour continuer la&amp;nbsp;visite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;20 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd&amp;#8217;hui direction Moab pour louer des VTTs, car ici aussi c&amp;#8217;est célèbre pour faire du &lt;span class="caps"&gt;VTT&lt;/span&gt; sur les roches de sandstone qui ont la
particularité d&amp;#8217;avoir une excellente adhérence, du coup on peut descendre des pentes très raides, sans glisser (très raides, euh&amp;#8230;
je peux m&amp;#8217;entraîner un peu avant ?).
En ville il y a 3 magasins qui louent des VTTs. En rentrant dans le premier, quelle ne fût pas notre surprise, d&amp;#8217;entendre la vendeuse
nous demander : &amp;#8220;Vous avez réservé ?&amp;#8221; (Note pour plus tard, si tu veux faire du vélo un samedi à Moab, réserve une location de vélo).
Direction le deuxième magasins, résultat, pas mieux. Bon, il y en reste encore un, donc tout est possible.
Et bingo ! 2 vélos nous attendaient avec impatience. Vite, vite, toutes ces recherches ça a diminuer le temps qu&amp;#8217;il nous reste pour
nous amuser, alors go go go ! Je vais pouvoir travailler un peu ma technique sur les bons conseils de Marc-Aurèle.
Demain nous reprendrons la route en direction de Bryce&amp;nbsp;Canyon.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span4"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2489.jpg" alt="L'heure du souper et demain... plouf ! dans la rivière"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;L&amp;#8217;heure du souper et demain plouf dans la rivière&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2498.jpg" alt="Notre route aux couleurs de l'automne"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre route aux couleurs de l&amp;#8217;automne&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2572.jpg" alt="Delicate Arch"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Delicate Arch&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2585.jpg" alt="Joyeux Anniversaire"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Joyeux Anniversaire&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;          &lt;/ul&gt;                  &lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;                 &lt;div class="row"&gt;                 &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2682.jpg" alt="Les voitures aux couleurs locales"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Les voitures aux couleurs locales&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2788.jpg" alt="Marc-Aurèle face à l'immensité"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle face à l&amp;#8217;immensité&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2864.jpg" alt="Au petit matin"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Au petit matin&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2904.jpg" alt="Mais qu'à vu Marc-Aurèle"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Mais qu&amp;#8217;à vu Marc-Aurèle&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050502.jpg" alt="Vue depuis la balade"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Vue depuis la balade&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050497.jpg" alt="Marc-Aurèle en action"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle en action&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Bonne Année !!</title><link href="http://come-away-with.me/2013/January/bonne-annee-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-01-25T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-01-25:2013/January/bonne-annee-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;On est encore au mois de Janvier, donc il n&amp;#8217;est jamais trop tard pour vous laisser un petit mot en video&amp;nbsp;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/58183382" width="100%" height="581" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary></entry><entry><title>Yellowstone</title><link href="http://come-away-with.me/2013/January/yellowstone-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-01-25T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-01-25:2013/January/yellowstone-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;10 octobre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier parc que nous visitons lors de notre retour aux &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; est le fameux parc de &amp;#8220;Yellowstone&amp;#8221;.
C&amp;#8217;est le plus ancien parc national du monde avec une superficie de 8 983 km2. (Pour en avoir rencontrer, je peux
vous dire que les étudiants en géologie rêvent d&amp;#8217;aller&amp;nbsp;là-bas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La particularité de Yellowstone c&amp;#8217;est sans aucuns doutes les geysers, il y en a une multitudes !
(il contient deux tiers des geysers de la planète) vous trouverez même les horaires approximatifs d&amp;#8217;une éruption
(bon parfois c&amp;#8217;est très vague genre entre 5h00 et 9h00), sauf pour le &amp;#8220;Old faithful&amp;#8221;
qui rentre en activité à intervalle presque régulier, avec ses eaux qui jaillissent à une hauteur proche de 40 mètres.
Il y a aussi de nombreuses sources d&amp;#8217;eau chaudes (beaucoup trop chaudes pour si baigner).
Les couleurs des bactéries qui tapissent ces sources sont incroyables et quand on y regarde
de plus près on découvre formes surprenantes. A ces endroits, tous les arbres sont morts,
ce qui donne encore plus de contraste avec la nature verte environnante.
Il y a de grands espaces traversés par une rivière aux eaux d&amp;#8217;un bleu céleste.
Ce parc est fabuleux, on y voit une multitude de choses.
Le canyon quand à lui atteint une profondeur maximale de 275 m pour une largeur de 800.
Les couleurs de la roche passe du jaune au rose et les chutes d&amp;#8217;eaux nous ont laissées sans voix
(les plus hautes sont celles de Lower Falls qui mesurent 94 mètres).
Pour ce qui est de la faune, l&amp;#8217;animal phare du parc est le bison, il y en a partout,
d&amp;#8217;ailleurs c&amp;#8217;est en roulant sur un chemin étroit que nous avons croiser le premier,
tranquille, une brindille de sapin dans le pelage, cool man !
Il y a aussi des Elks avec des bois immenses et il ne vaut mieux pas top s&amp;#8217;en approcher à cette période
(et oui, c&amp;#8217;est la période de&amp;nbsp;rut).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;         &lt;div class="span4"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2423.jpg" alt="The Old Faithful"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;The Old Faithful&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Pour nous, le mythe du parc c&amp;#8217;est le grand Prismatic ! que l&amp;#8217;on pourrait décrire comme une œil géant aux couleurs intenses
(en réalité c&amp;#8217;est le plus grand bassin de sources d&amp;#8217;eaux chaudes aux &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; et il fait partie du top 5 des plus grands au monde).
Je pense que les photos sont parfois les meilleures paroles. Je vous laisse donc découvrir une partie de ce parc
à travers quelques&amp;nbsp;photos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt; &lt;div class="span12"&gt; &lt;ul class="thumbnails"&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2464.jpg" alt="Le bord d'une source d'eau chaude"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Le bord d&amp;#8217;une source d&amp;#8217;eau chaude&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2191.jpg" alt="Mammoth hot springs"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Mammoth hot springs&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2332.jpg" alt="Sur le chemin du grand Prismatic"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Sur le chemin du grand Prismatic&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span6"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2386.jpg" alt="Le grand Prismatic"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Le grand Prismatic&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span6"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2379.jpg" alt="Nous et le grand Prismatic"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Nous et le grand Prismatic&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2233.jpg" alt="Le canyon avec the Lower Fall"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Le canyon avec the Lower Fall&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2228.jpg" alt="Vous voyez la brindille sur SON côté droit ?"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Vous voyez la brindille sur &lt;span class="caps"&gt;SON&lt;/span&gt; côté droit ?&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B2444.jpg" alt="Source d'eau chaude"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Source d&amp;#8217;eau chaude&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt; &lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Canada, suite et fin</title><link href="http://come-away-with.me/2013/January/canada-suite-et-fin-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2013-01-15T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2013-01-15:2013/January/canada-suite-et-fin-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;27 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En arrivant à Vancouver nous avons été chaleureusement accueilli par Samuel, qui nous avait
concocté un bon petit souper après cette journée de trajet. Son colocataire qu&amp;#8217;en à lui
nous a gracieusement laissé son lit pour quelques nuits. Merci à vous c&amp;#8217;était super&amp;nbsp;agréable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le week-end qui a suivi nous sommes allés à Whistler avec Samuel. Première étape trouver
des vélos (et oui, Whistler c&amp;#8217;est le paradis du &lt;span class="caps"&gt;VTT&lt;/span&gt;). Le soir nous avons retrouvé Ignasi
et Anni pour le souper, puis plus tard, les amis de Samuel. Ensuite direction le cinéma
pour voir deux films de ski en Alaska. Pour la petite histoire, il y avait une sorte de
tirage au sort avec le numéro de la place et juste avant le tirage Marc-Aurèle me regarde
et me demande pour échanger nos billets, après une petite hésitation, j&amp;#8217;accepte.
Et d&amp;#8217;après vous, qui a eu le lot ? He bien, c&amp;#8217;est Marc-Aurèle et oui ! Qu&amp;#8217;est-ce
qu&amp;#8217;il a gagné ?  Oh 3x rien, seulement une journée d&amp;#8217;héliporté en Alaska, rien que ça&amp;#8230;.
Le lendemain on est parti faire du &lt;span class="caps"&gt;VTT&lt;/span&gt; avec toute la petite équipe. Bilan : génial !
J&amp;#8217;ai découvert une nouvelle facette du &lt;span class="caps"&gt;VTT&lt;/span&gt; (qu&amp;#8217;il faudra que&amp;nbsp;j&amp;#8217;entraîne).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/IMG_1510.jpg" alt="Les vélos sont chargés, on est paré!"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Les vélos sont chargés, on est paré!&amp;#8221;&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/photo.jpg" alt="Mes 2 coachs et moi"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Mes 2 coachs et moi&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;01 octobre&amp;nbsp;2012:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd&amp;#8217;hui on reprend la route direction Jasper, on compte 2 jours de trajet. Nous avons
eu un peu de mal à trouver l&amp;#8217;endroit idéal pour notre première nuit, mais après quelques
allez et retour, nous trouvons un petit chemin (enfin le début d&amp;#8217;un petit chemin) qui mène
vers un lac, nickel. De plus, nous avons eu droit à une belle surprise en fin de journée,
car le soleil couchant faisait ressortir les couleurs automnales des arbres avec en prime
leurs reflets dans le&amp;nbsp;lac.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1404.jpg" alt="Marc-Aurèle au voulant"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle au volant&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1429.jpg" alt="He ben voilà! un endroit sympa pour dormir"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;He ben voilà! un endroit sympa pour dormir&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Le lendemain en fin de matinée on voit un panneau au bord de la route avec écrit en
grand &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;CAFE&lt;/span&gt; / &lt;span class="caps"&gt;CAPPUCCINO&lt;/span&gt;&amp;#8221;, on se regarde: &amp;#8220;Oh! cappuccino ?&amp;#8221;, &amp;#8220;Oh yes !&amp;#8221;. La bonne surprise:
L&amp;#8217;établissement était tenu par des milanais et au bord d&amp;#8217;un lac (lac des roches),
la mauvaise: La facture, 2 cappuccinos avec 2 bouts de gâteaux = 35 &lt;span class="caps"&gt;USD&lt;/span&gt; (ça fait mal au budget).
Un peu plus tard on s&amp;#8217;arrête près d&amp;#8217;un lac artificiel pour dîner et du coup finir les
restes de notre glacière.
Les couleurs de l&amp;#8217;automne nous ont accompagnées tout au long de notre&amp;nbsp;trajet.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1458.jpg" alt="2 Cappuccinos pour la 5!"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;2 Cappuccinos pour la 5!&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1488.jpg" alt="Y'a pas à dire, c'est beau l'automne"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Y&amp;#8217;a pas à dire, c&amp;#8217;est beau l&amp;#8217;automne&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;03 Octobre&amp;nbsp;2012:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous voici arrivé à Jasper. Mmmh, ici ça sens l&amp;#8217;hiver, les sommets sont enneigés, il est
tombé 25 cm en altitude la nuit passée. Bon avec nos petites baskets de rando on peut
oublier le trek et la nuit dans une cabane. Peu importe, il y a tellement de belles
choses à voir par ici, comme entre autre le lac Medicin qui se vide en hiver et se
rempli à la fonte des neiges. (Pour la petite histoire, ce n&amp;#8217;est pas vraiment un lac, mais
plutôt une zone dans laquelle la Rivière Maligne s&amp;#8217;écoule, le débit est tel pendant les mois d&amp;#8217;été
que cela agit un peu comme une baignoire qui se remplie trop vite pour pouvoir se vider normalement
par le système&amp;nbsp;souterrain.)&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1556.jpg" alt="Ah ! la neige !"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Ah! La neige&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1557.jpg" alt="Lac Medecin"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Lac Medicin&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Un peu plus loin nous rencontrons notre premier ours noir. Celui-ci est plutôt docile,
on peut même lui faire des câlins. Puis nous en voyons un 2ème,  tranquille au bord de
la route entrain de chercher des baies, mais bon, on ne va pas trop s&amp;#8217;approcher quand même.
Ici, les montagnes sont coquettes, elles passent des heures à observer leur reflet dans
les lacs. Les Mooses eux aiment les grands espaces, on en voit un se balader dans la partie
déjà vide du lac medicin. Il n&amp;#8217;y a pas de doute, ici la nature est reine et les
animaux sont rois. Ce n&amp;#8217;est d&amp;#8217;ailleurs pas notre petite voiture qui va faire fuir une
chèvre qui se plaît au milieu de la route (c&amp;#8217;est un peu le problème en hiver, car les
animaux viennent lécher le sel de la route, donc&amp;nbsp;prudence).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1645.jpg" alt="La nouvelle peluche de Marc-Aurèle"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;La nouvelle peluche de Marc-Aurèle&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span8"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1666.jpg" alt="Ah là, c'est plus une peluche!"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Ah là, c&amp;#8217;est plus une peluche!&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1716.jpg" alt="Madame prend ses aises au milieu de la route"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Madame prend ses aises au milieu de la route&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1699.jpg" alt="On ne dirait pas comme ça, mais c'est vraiment grand un Moose."/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;On ne dirait pas comme ça, mais c&amp;#8217;est vraiment grand un Moose.&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Lorsque l&amp;#8217;on arrive au camping, les panneaux nous rappellent que l&amp;#8217;on est au pays des ours.
Le lendemain on se trouve un petit endroit au soleil pour déjeuner et faire notre première
expérience culinaire c&amp;#8217;est-à-dire, faire des pancakes avec les moyens du bord, verdict,
sa colle de trop, mais on y arrive quand&amp;nbsp;même.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050306.jpg" alt="Vous êtes au pays des ours!"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Vous êtes au pays des ours!&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span8"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1758.jpg" alt="Pancake experimental"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Pancake experimental&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Notre descente sur Canmore continue avec des paysages toujours aussi époustouflants.
Un petit arrêt lunch au pied du glacier en pensant à nos chères montagnes suisses et
françaises et on repart.
Les paysages sont toujours magnifiques, d&amp;#8217;ailleurs je n&amp;#8217;avais encore jamais vu autant
de forêt, c&amp;#8217;est incroyable&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1818.jpg" alt="Fait pas chaud près du glacier"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Fait pas chaud près du glacier&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1821.jpg" alt="Un aperçu des paysages canadien"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Un aperçu des paysages canadien&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;À cette saison, il n&amp;#8217;y a que très peu de camping d&amp;#8217;ouvert. A vrai dire, nous n&amp;#8217;avons pas
le choix, car il n&amp;#8217;y en a qu&amp;#8217;un. Bon, 1ère surprise, la carte des Rangers est fausse, le camping est
mal situé. Nous l&amp;#8217;avons trouvé quelques kilomètres plus loin. Oui mais heu…,
il y a un panneau devant qui dit: &amp;#8220;Fermé, désolé, la décision à été prise après
l&amp;#8217;impression de la brochure&amp;#8221;. Ah ! ben bravo ! Bon il commence à faire nuit, mais il nous en
faut un peu plus pour nous décourager. On voit une auberge juste de l&amp;#8217;autre côté de la route,
nickel! Ouaip, ben pas tant que ça, il demande 25 Usd par personne en dortoir sans électricité
avec les toilettes à l&amp;#8217;extérieures, c&amp;#8217;est un peu cher tout ça. Bon il faut que l&amp;#8217;on se décide.
Il y a vien un coin un peu caché dans la forêt, mais comme il est interdit de dormir ailleurs que
dans un camping (ou hôtel) et que les Rangers vadrouillent, on risque de se faire retirer le pass.
Finalement on décide de se rendre au super lodge à 200 usd la nuit (le détail qui tue,
le Wi-fi est payant). Evidemment, ce n&amp;#8217;est pas pour y dormir (enfin pas tout à fait),
mais pour se réchauffer et manger un hamburger de &amp;#8220;Elk&amp;#8221; à 17 &lt;span class="caps"&gt;USD&lt;/span&gt;.
Après avoir été chacun son tour au toilette se brosser les dents et se laver le visage,
on retourne à la voiture, que l&amp;#8217;on déplace un peu plus loin sur le parking et on décide
de dormir&amp;nbsp;là.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span6 offset3"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1576.jpg" alt="Un petit panneau explicatif, c'est toujours utile"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Un petit panneau explicatif, c&amp;#8217;est toujours utile&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Le lendemain on se réveille aux aurores pour voir le lever du soleil sur le lac Mono qui
se trouve justement à côté du lodge. On se les cailles, il fait -15 (je vous laisse imaginer
la nuit, moi j&amp;#8217;ai dormi avec mon bonnet). On attend le soleil avec impatiente. On voit la
brume caresser la surface du lac et quand le soleil montre enfin le bout de son nez, wahooo !
c&amp;#8217;est tellement beau ! L&amp;#8217;attente en aura value la peine. Bon nos pieds sont gelés, mais on
est content, je sens qu&amp;#8217;aujourd&amp;#8217;hui on va encore voir des paysages grandioses, yououu !
Hop, dans la voiture, chauffage à fond jusqu&amp;#8217;au lac Morraine ou le soleil n&amp;#8217;a pas encore
pointé le bout de son nez. Là encore c&amp;#8217;est génial, les rayons du soleil sont tels des
pinceaux qui peignent au fur et à mesure le lac couleur turquoise. Ca sera l&amp;#8217;endroit idéal pour&amp;nbsp;déjeuner.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span8"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1897.jpg" alt="Lac Mono"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Lac Mono&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1993.jpg" alt="Petit déjeuner au bord du lac morraine"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Petit déjeuner au bord du lac Morraine&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Nous voici arrivés à Canmore, dans la charmante demeure de Rob et Ingrid. Nous sommes accueillis
comme des rois, ça a été un endroit de rêve pour se poser quelques jours. Merci a Rob et Ingrid
pour leur générosité et leur joie de vivre.
Les prévisions météorologiques nous font reprendre la route plus vite que prévu. À cette
période de l&amp;#8217;année il faut profiter du beau temps quand il est là, nous voici donc reparti
direction la frontière américaine.
On décide  de faire un peu de off-road pour tester les routes canadiennes. Les arbres jaunes
sont présents tout au long du trajet sans parler des boucs (une pensée pour Thierry) et d&amp;#8217;un
élan qui traverse la route juste devant nous. On a bien sali la voiture, on est content, on peut aller se coucher.
On trouve un spot à côté d&amp;#8217;une rivière qui nous semble plutôt pas mal (on aperçoit même un
troupeau de biches (ou quelque chose comme ça). On a déchanté lorsque le premier train de
marchandise est passé et je peux vous dire qu&amp;#8217;il en met du temps pour passer, car ces trains
sont énormément long.
(Note pour plus tard: Ne pas s&amp;#8217;arrêter à côté d&amp;#8217;une voie de chemin de fer, on est pas en
Suisse, les trains roulent toute la&amp;nbsp;nuit).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2041.jpg" alt="Chez Rob &amp; Ingrid"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Chez Rob &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Ingrid&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2044.jpg" alt="Et hop, je saute la barrière juste devant la voiture"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Et hop, je saute la barrière juste devant la voiture&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2046.jpg" alt="Un Moose passe"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Un Moose passe&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2080.jpg" alt="Notre spot pour la nuit"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre spot pour la nuit&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;09 octobre&amp;nbsp;2012:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;#8217;est donc frais et reposés que nous avons repris la route jusqu&amp;#8217;à la frontière.
Heureusement on avait les excellents muffins d&amp;#8217;Ingrid pour nous donner la pêche&amp;nbsp;:0).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2114.jpg" alt="La nuit a été courte Marc-Aurèle ?"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;La nuit a été courte Marc-Aurèle ?&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B2127.jpg" alt="C'est tellement bon qu'il en mange le papier"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;C&amp;#8217;est tellement bon qu&amp;#8217;il en mange le papier&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary><category term=""></category></entry><entry><title>Canada, nous voilà !</title><link href="http://come-away-with.me/2012/December/canada-nous-voila-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2012-12-05T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2012-12-05:2012/December/canada-nous-voila-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;22 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après  avoir débarqué avec le ferry à Victoria,  nous voici reparti pour 5 heures de route en direction de Tofino (au nord ouest de l&amp;#8217;île de Vancouver)
où  Samuel (le cousin de Marc-Aurèle) nous attend.
Après avoir loué des combis (avec des chaussons, sinon à glagla) et une planche, nous voici fin prêt pour aller surfer
(enfin, pour ma part je dirai plutôt essayer de prendre une vague en restant debout sur la planche :0/..).
Wouai, c&amp;#8217;est pas encore ça, mais je trouve ça trop cool, quand j&amp;#8217;arrive à glisser un peu, la sensation est top et cela fait oublier les rétamés
dans les vagues  ! Le lendemain on a remis ça, bon je n&amp;#8217;ai pas fait des heures, (Oh la la, mes bras s&amp;#8217;en rappellent encore)
wouaip, le physique, c&amp;#8217;est plus&amp;nbsp;ça.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1195.jpg" alt="Samuel"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Samuel&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1207.jpg" alt="Spooky le chat"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Spooky le chat&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;24 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direction l&amp;#8217;autre côté de l&amp;#8217;île pour louer un kayak (On a du chercher un peu, car à cette époque de l&amp;#8217;année, la saison est finie).
Une fois le kayak loué et les vivres achetés, on se rend à Naka Creek où nous laisserons la voiture.
Une bonne nuit de sommeil et demain on met le kayak à&amp;nbsp;l&amp;#8217;eau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain matin, on avait de la visite. Un chien noir était couché devant la porte de la voiture.
(Une envie pressente, un chien qui attend devant la porte, dans un endroit que je ne connais pas&amp;#8230; Bon, ben je vais serrer les fesses un moment,
en attendant que Marc-Aurèle se réveille). Le chien s&amp;#8217;appelle &amp;#8220;Bear&amp;#8221; et il ne ferait pas de mal à une mouche.
Il nous suivait partout (même jusqu&amp;#8217;au toilette). C&amp;#8217;est le chien de Ed et Bonnie, les propriétaires de la seule maison situé là-bas,
à 30min de la route principale goudronnée (et également de la boîte aux lettres).
ils nous ont donné leur coordonnée au cas où et hop à l&amp;#8217;eau (Bear ne nous pas quitté d&amp;#8217;une semelle,
il est même resté assit sur le rivage pour nous regarder partir au&amp;nbsp;loin).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1212.jpg" alt="Marc-Aurèle et Bear le chien à Naka Creek"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Marc-Aurèle et Bear le chien à Naka Creek&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1265.jpg" alt="Les eaux calmes du départ"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Les eaux calmes du départ&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Le calme, l&amp;#8217;eau lisse, le paysage, c&amp;#8217;était magnifique. On a fait notre première nuit sur une petite île
(les otaries, s&amp;#8217;approchaient un peu pour nous observer (c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;à cette période, y&amp;#8217;a plus personne, ce qui
était encore plus top). Le lendemain on va un peu plus loin dans le &amp;#8220;Johnstone strait&amp;#8221;.  Au loin Marc-Aurèle voit
des petites tâches, il me dit: &amp;#8221; Regarde, il y a des orques là-bas !&amp;#8221; Je jette un oeil: &amp;#8220;Ça c&amp;#8217;est pas des orques,
un orque c&amp;#8217;est beaucoup plus gros&amp;#8221;. (Si on a de la chance on en verra encore, mais la plupart sont déjà repartis).
On continue à ramer et soudain j&amp;#8217;entends Marc-Aurèle: &amp;#8220;hunnnnnnnnnnnnnnnnnnnnn&amp;#8221; puis au loin un &amp;#8220;pchhhhhhhhhhhhhh&amp;#8221;
retenti. Je me détourne, ohhhhhhl la la !!!! Des orques à 300 - 400 m. Moi: &amp;#8220;Oh p&amp;#8230;..!&amp;#8221; (tu vois Marc-Aurèle, les orques c&amp;#8217;est bien plus gros et ça fait un sacré bruit).   Marc-Aurėle: &amp;#8220;Allez, go! On va vers eux !&amp;#8221; (euh, comment ? Vers eux dans notre tout petit kayak en fibre de verre ?). Moi: &amp;#8220;Oh mama&amp;#8230;. J&amp;#8217;ai peur !&amp;#8221; (peur, mais aussi fascinée par ces gros mammifères, allez go). Ben vous savez quoi, ils ne nous ont même pas attendu. On les a vu plusieurs fois et à la fin on ne voyait et n&amp;#8217;entendait plus que leurs&amp;nbsp;jets.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1249.jpg" alt="La vue depuis l'île"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;La vue depuis l&amp;#8217;île&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1278.jpg" alt="Les orques au loin !!!! 1:3"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Les orques au loin !!!! 1:3&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Notre deuxième nuit nous l&amp;#8217;avons fait sur la côte, mais là encore personne (hormis les bateaux de pêcheurs et quelques gros transporteurs). Le retour à Naka Creek a été rude, car les vents et le courant n&amp;#8217;étaient pas avec nous, mais on a su se motiver et on a été récompensé en voyant un aigle magnifique tout près de&amp;nbsp;nous.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1305.jpg" alt="Notre campement au matin"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Notre campement au matin&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1299.jpg" alt="Bonjour soleil"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Bonjour soleil&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;Retour sur la terre ferme, mais pas pour longtemps car on part à Nainamo pour reprendre un ferry direction&amp;nbsp;Vancouver.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1359.jpg" alt="Vue depuis le ferry"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Vue depuis le ferry&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;                 &lt;li class="span6"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B1368.jpg" alt="Face au soleil couchant, sur le ferry direction Vancouver"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Face au soleil couchant, sur le ferry direction Vancouver&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;</summary><category term=""></category></entry><entry><title>De San Francisco à Port Angeles</title><link href="http://come-away-with.me/2012/November/de-san-francisco-a-port-angeles-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2012-11-01:2012/November/de-san-francisco-a-port-angeles-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;16 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur la route en direction de &amp;#8220;Avenue of the Giants&amp;#8221;, un nom de village nous interpelle, regarder plutôt la photo ci-dessous et vous
comprendrez :O). Un peu plus loin un splendide couché de soleil s&amp;#8217;offre à nous sur le &amp;#8220;Clear Water Lake&amp;#8221;. C&amp;#8217;est aussi le moment
de trouver une place pour se poser et dormir. Nous voici prêt pour notre première nuit dans la voiture, enfin ce n&amp;#8217;était pas
l&amp;#8217;avis de notre dos le lendemain matin. Je ne sais pas si vous avez déjà testé, mais le coffre de la voiture c&amp;#8217;est un peu dur.
On ne va donc pas parler de nos yeux super bien reposés et de notre mine de vainqueur.
Malgré tout, on était heureux ! Car, il en faut peu pour être heureux, vraiment très peu pour être heureux (n&amp;#8217;est-ce pas Céline&amp;nbsp;?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cette période de l&amp;#8217;année il y a une odeur qui revient régulièrement lorsque l&amp;#8217;on sillonne les routes californiennes.
Une odeur un peu particulière, en fait ça sens la marijuana, et oui, la culture est autorisée par la loi californienne (à des fins
thérapeutique, évidemment). Pas mal de personnes vont récolter pour se faire de l&amp;#8217;argent de poche, car c&amp;#8217;est vraiment bien payé. La
raison c&amp;#8217;est qu&amp;#8217;il risque de se faire arrêter, et oui c&amp;#8217;est un peu tordu car même si c&amp;#8217;est autorisé par la loi californienne,
c&amp;#8217;est interdit dans la loi américaine (sinon cela serait trop facile quand&amp;nbsp;même).&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0538.jpg" alt="Welcome to Lucerne"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Welcome to Lucerne &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0531.jpg" alt="Couché de soleil sur Clear Water Lake"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Couché de soleil sur Clear Water Lake &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;17 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous voici arrivés à &amp;#8220;Phillipsville&amp;#8221;, c&amp;#8217;est ici que l&amp;#8217;avenue commence. C&amp;#8217;est magique il y a des &amp;#8220;Ents&amp;#8221; partout
(pour ceux qui ont vu le seigneur des anneaux). Ces arbres sont immenses, on a l&amp;#8217;air tout rikiki à côté. On s&amp;#8217;amuse bien, on va
dedans, on monte dessus, on essaie de passer à travers avec notre voiture&amp;#8230;. (Euh, non, elle est un peu trop grosse), on
regarde une autre voiture passer à travers (oui ça c&amp;#8217;est mieux). Le soir on se camoufle (camping interdit) discrètement dans
des buissons non loin de l&amp;#8217;océan pour notre 2ème nuit, bon un peu d&amp;#8217;évolution, cette fois on gonfle nos&amp;nbsp;matelas.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0542.jpg" alt="Un ch'tit câlin"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Un ch&amp;#8217;tit câlin &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0572.jpg" alt="Une voiture qui n'est pas trop grosse pour passer"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Une voiture qui n&amp;#8217;est pas trop grosse pour passer &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;18 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdict de la nuit = Beaucoup mieux ! Mais les matelas font pas mal de bruit lorsque l&amp;#8217;on se retourne. Ah! ces jeunes, ils ne sont
jamais satisfait, comme dirait tante Huguette (Hein? Tante Huguette, je connais pas de tante Huguette moi, mais bon, si j&amp;#8217;avais eu
une tante Huguette, elle aurait certainement dit ça).
Un peu de gymnastique au bord de l&amp;#8217;océan avec les étoiles de mer et en route !
Nous voici à nouveau au milieu de ces géants aux cheveux verts, on fait des balades et on a l&amp;#8217;impression d&amp;#8217;être dans un livre
de contes. De plus on est quasiment tout seul, ce qui rend les balades encore plus top mieux bien (en français, c&amp;#8217;est génial !).
On finit la journée avec un couché de soleil sur une falaise avec vue sur l&amp;#8217;océan. De là-haut on a même vu des baleines au loin !
Youhouhou! Re génial&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0632.jpg" alt="2 étoiles de mer amoureuses"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; 2 étoiles de mer amoureuses &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0634.jpg" alt="Gymnastique matinale"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Gymnastique matinale &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0742.jpg" alt="Notre site d'observation"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Notre site d&amp;#8217;observation &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;19 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca y&amp;#8217;est j&amp;#8217;ai trouvé la bonne combinaison! Le matelas et les boules quies !
Ce matin on fait à nouveau un petit tour à la plage où l&amp;#8217;on aperçoit les otaries dans les vagues avant de reprendre la route
direction &amp;#8220;Crater Lake&amp;#8221;. Ding ! Je n&amp;#8217;ai jamais vu un lac aussi bleu. On fait un petit tour on prend des photos,
on dit bonjour aux chipmunks et on reprend la route direction Portland. Ah oui la route parlons-en ! Des bouts droits à n&amp;#8217;en plus
finir je ne sais pas si vous voyez sur la photo, mais la route est droite pendant des kil et des kil.
21:30 Arrivée à Portland où l&amp;#8217;on a rendez-vous avec Megane, Charly et des amis à eux.
Oh! et on dort dans un lit, un vrai, en plus il te fait rajeunir d&amp;#8217;au moins 23 ans (je voulais mettre 10ans, mais non ça joue pas,
ben oui, on grandit vite), car lorsque tu t&amp;#8217;assieds au bord, ben tu ne touche pas le sol tellement le matelas est gros.
Merci à Megan et Charly pour&amp;nbsp;l&amp;#8217;accueil.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0898.jpg" alt="La route sans fin"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; La route sans fin &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0757.jpg" alt="Crater Lake"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Crater Lake &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0842.jpg" alt="l'île de Crater Lake"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; L&amp;#8217;île de Crater Lake &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/P1050283.jpg" alt="Un chipmunk"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Un chipmunk &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;20 septembre 2012&amp;nbsp;:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de prendre la route en direction d&amp;#8217;Olympic, on prend un peu de temps pour aménager la voiture. On achète des restes de mousse,
et un grand bout de tissu. Hop, un petit tetris pour trouver le bon assemblage et tadam, voilà un lit, tout beau, tout neuf.
Sur la route on fait des arrêts au bord de la plage, on traverse un village qui sort de nul part &amp;#8220;Seabrook&amp;#8221; (un village tout frais,
à tel point que l&amp;#8217;on peut encore sentir la peinture). Il y a les maisons, mais pas encore les habitants,
c&amp;#8217;est effrayant ou plutôt spooky (n&amp;#8217;est-ce pas samy ?). On fait aussi un peu de &amp;#8220;off road&amp;#8221;, ben quoi, il faut bien la tester cette voiture,
un &lt;span class="caps"&gt;SUV&lt;/span&gt; 4x4 ça n&amp;#8217;a pas été construit pour faire de la route quand même ! Bon après avoir traversé un pont (enfin 2 vieux bouts de bois et un peu de métal),
passé sur un terrain glissant (où il ne fallait pas glisser, évidemment) et après avoir rabattu les rétroviseurs car la route devenait trop étroite,
ben on a fait demi-tour, sinon, je pense que l&amp;#8217;on y serait encore. Le jour d&amp;#8217;après on est arrivé à &amp;#8220;Olympic National Park&amp;#8221; pour se poser au bord de la mer
et voir le couché du soleil, qui malgré un ciel nuageux nous a offert un couché brulant (Valérie il y a une photo pour toi, tu sais les sculptures des fouines ;O)).
Demain direction Port Angeles pour prendre le ferry et se rendre à l&amp;#8217;île de&amp;nbsp;Vancouver&amp;#8230;.&lt;/p&gt;
        &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span12"&gt;                 &lt;ul class="thumbnails"&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0989.jpg" alt="Pièce droite sur la plage"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Pièce droite sur la plage &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B1028.jpg" alt="Marc-Aurèle en action"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Marc-Aurèle en action &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B1099.jpg" alt="De la part des fouines pour Valérie"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; De la part des fouines pour Valérie &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                         &lt;li class="span6"&gt;                                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B1151.jpg" alt="Couché de soleil à Olympic"/&gt;                                         &lt;div class="caption"&gt; Couché de soleil à Olympic &lt;/div&gt;                                 &lt;/div&gt;                         &lt;/li&gt;                 &lt;/ul&gt;</summary><category term=""></category></entry><entry><title>Notre arrivée aux US</title><link href="http://come-away-with.me/2012/October/notre-arrivee-aux-us-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2012-10-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2012-10-20:2012/October/notre-arrivee-aux-us-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;De bleu, cela fait déjà plus d&amp;#8217;un mois que nous avons quitté les pâturages Suisse !!
Euh mais, on a un paquet trucs à vous raconter! Alors hop ! &amp;#8230; Flashback&amp;nbsp;!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 septembre&amp;nbsp;2012:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mmmmh, rien de tel qu&amp;#8217;une chtite pizza made in &amp;#8220;American Airlines&amp;#8221; avant d&amp;#8217;atterrir à
San Francisco où notre voiture de location nous attend. Ou plutôt c&amp;#8217;est ce qu&amp;#8217;on pensait,
car il nous a fallu 3h00 de négociation pour enfin avoir un &lt;span class="caps"&gt;SUV&lt;/span&gt; 4x4.
Evidemment, il nous pose des questions du genre: Monsieur Alamo: &amp;#8220;Combien de &lt;span class="caps"&gt;KM&lt;/span&gt; allez-vous faire environ ?&amp;#8221;
Nous: &amp;#8220;Ben entre 8&amp;#8216;000 et 10&amp;#8216;000 &lt;span class="caps"&gt;KM&lt;/span&gt;&amp;#8221;. Monsieur Alamo: &amp;#8220;Vous compter dormir dans la voiture?&amp;#8221;
Nous: &amp;#8220;On y pensait oui, parfois, peut-être&amp;#8221;. Bon on est d&amp;#8217;accord ça n&amp;#8217;aide pas.
Mais voilà à défaut du Tahoe qui était en rupture de stock nous avons finalement eu une ford expédition, yeahhhh!.
Maintenant il faut encore rouler jusqu&amp;#8217;à Truckee. Dur, dur de rester éveillé, du coup on
fait n&amp;#8217;importe quoi pour ne pas fermer les yeux, genre imiter le cri des animaux.
D&amp;#8217;ailleurs vous demanderai à Marc-Aurèle de vous faire la chèvre :O).
1h00 du mat&amp;#8217; arrivé à Truckee. Greg était encore debout et nous attendait.
Merci Greg d&amp;#8217;avoir gardé les yeux ouverts pour nous&amp;nbsp;accueillir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain nous prenons notre premier petit-déjeuner Américain et épicé,
wouf! ça&amp;nbsp;réveille.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;div class="span3 offset1"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span3"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/P1050235.jpg" alt="1er petit-déjeuner épicé à Truckee, CA"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;1er petit-déjeuner épicé à Truckee, &lt;span class="caps"&gt;CA&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt; &lt;/div&gt; &lt;/div&gt; &lt;div class="row"&gt;         &lt;div class="span4"&gt;         &lt;ul class="thumbnails"&gt;                 &lt;li class="span4"&gt;                         &lt;div class="thumbnail"&gt;                                 &lt;img src="/static/pictures/GX1B0515.jpg" alt="Emerald bay, Tahoe Lake, CA"/&gt;                                 &lt;div class="caption"&gt;Emerald bay, Tahoe Lake, &lt;span class="caps"&gt;CA&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;                         &lt;/div&gt;                 &lt;/li&gt;         &lt;/ul&gt;         &lt;/div&gt;         &lt;div class="span8"&gt;&lt;p&gt;Et puis les jours s&amp;#8217;enchainent: Un peu de paddle board à Truckee (Ce jour là nous avons fait une
découverte, nous pouvons ouvrir et fermer la voiture à l&amp;#8217;aide d&amp;#8217;un code sur la portière,
top cool! Pas besoin de prendre les clefs avec nous. Ce qui est plutôt pratique lorsque
l&amp;#8217;on va dans l&amp;#8217;eau).
Un petit tour à Tahoe Lake, on prend notre temps, on admire la vue, on se pose sur une
terrasse dans le sable pour boire un jus de chaussette made in &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; (plus communément appelé
café). On retrouve Erin, William et Layne pour le lunch.
Puis un petit tour à Reno pour manger des sushis, mais surtout pour faire quelques achats
électroniques pour la&amp;nbsp;suite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 septembre&amp;nbsp;2012:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On regarde les cartes, on choisit notre prochaine destination qui sera &amp;#8220;Red Wood&amp;#8221; avec comme premier stop sa fameuse
&amp;#8220;Avenue of the Giants&amp;#8221;, on prend une dernière douche et let&amp;#8217;s go !
Merci à Greg et Bequie pour l&amp;#8217;accueil et les bons moments partagés&amp;nbsp;:O)&lt;/p&gt;
</summary><category term=""></category></entry><entry><title>Juste avant de partir</title><link href="http://come-away-with.me/2012/September/just-avant-de-partir-fr.html" rel="alternate"></link><updated>2012-09-13T00:00:00+02:00</updated><author><name>Lory</name></author><id>tag:come-away-with.me,2012-09-13:2012/September/just-avant-de-partir-fr.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pas évident d&amp;#8217;écrire les premières linges &amp;#8230; J&amp;#8217;ai pour ainsi dire une sorte de traque !
Ben oui, quoi ! Vous imaginez ce que vont me dire mes amis profs si je fais des fautes d&amp;#8217;orthographe ?
Trop la honte ! Mais bon, l&amp;#8217;envie de partager nos bons moments avec vous fait largement le poids dans la balance.
Allez, hop ! Je me lance :O)
Certains d&amp;#8217;entre vous on du se demander comment nous nous sentions les jours qui précédaient le grand départ.
Et bien la réponse est: &amp;#8220;&lt;span class="caps"&gt;STRESSE&lt;/span&gt;!&amp;#8221;. On imagine pas tout ce à quoi il faut penser avant de partir 1 année.
Cela nous a monopolisé l&amp;#8217;esprit jusqu&amp;#8217;à la dernière minutes ou presque.
Du coup vous dites que l&amp;#8217;excitation du départ n&amp;#8217;a pas laissé beaucoup de place au sommeil ?
Et bien c&amp;#8217;est presque ça, mais cela s&amp;#8217;appelle: Finir l&amp;#8217;admin, faire les bagages et vider l&amp;#8217;appartement.
En résumé couché à 5h00 du mat et debout à 7h00. Quand même il nous fallait quand même un mini minimum de sommeil
avant de partir. (Mon collègue Alain S. dirait:&amp;#8221; Mais vous êtes jeune !&amp;#8221;Et bien justement, les jeunes ils ont besoin
de dormir plus longtemps).
Un dernier verre de rouge (pour fêter la fin des nettoyages), un petit trajet en train Lausanne-Genève pour gentiment s&amp;#8217;habituer
au poids de nos sacs (Petit clin d&amp;#8217;oeil à Bruno pour la sympatique escorte ;O)) et un bon timing pour l&amp;#8217;embarquement (c&amp;#8217;est-à-dire
dernier rappel avant la&amp;nbsp;fermeture).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre 1er Vol: Yououou !!! Ca y est on est parti !!
Moi qui pensais verser une larme en décollant de Genève et bien, deviner quoi ? Ben&amp;#8230; J&amp;#8217;ai dormi ! Wouai, même que je n&amp;#8217;étais
pas la seule (n&amp;#8217;est-ce pas Marc-Aurèle ?) Vous voyez quand je vous dis que les jeunes ont besoin de sommeil, c&amp;#8217;est pas des blagues! :O)
Bref on arrive à Gatwick et pendant que je récupère mon superbe sac jaune fluo (sac de protection), Surprise !!
Elodie (la soeur de Marc-Aurèle) est venue. Incroyable elle venait d&amp;#8217;atterrir et nous attendait au &amp;#8220;baggages claim&amp;#8221;
(ça aussi c&amp;#8217;est du timing).
Après un succulent souper dans la famille à Marc-Aurèle (Evelyne-Tante, Tim-Oncle, Marina-Cousine et Luke son Mari,
Simon-Partenaire lors de sa traversé des &lt;span class="caps"&gt;USA&lt;/span&gt; à vélo) une petite nuit de sommeil s&amp;#8217;imposait (Au fait j&amp;#8217;ai mangé mon 1er &amp;#8220;Summer pudding&amp;#8221;
et si mon estomac n&amp;#8217;avait pas été plein j&amp;#8217;en aurais mangé bien plus ! &lt;span class="caps"&gt;PS&lt;/span&gt; pour un collègue: Tu vois Norbert, j&amp;#8217;ai pas toujours faim&amp;nbsp;!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis actuellement entrain d&amp;#8217;écrire ce texte dans notre 2ème vol (Londres - Dallas) on passe actuellement juste à côté de Nashville.
D&amp;#8217;ailleurs à quelques heures de l&amp;#8217;arrivée (1h22), un enfant trouve le vol un peu long et le fait savoir, heureusement il a un hochet&amp;nbsp;lol..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite au prochain épisode&amp;nbsp;!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt; &lt;div class="span4"&gt; &lt;ul class="thumbnails"&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/P1050201.jpg" alt="Vérification du poids"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Vérification du poids.&lt;/div&gt;                 &lt;/div&gt;         &lt;/li&gt;         &lt;li class="span4"&gt;                 &lt;div class="thumbnail"&gt;                         &lt;img src="/static/pictures/GX1B0503.jpg" alt="Vue depuis l'avion"/&gt;                         &lt;div class="caption"&gt;Vue depuis l&amp;#8217;avion.&lt;/div&gt;         &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</summary><category term=""></category></entry></feed>